潘大浪：馬凱的八達通

《金融時報》編輯兼外國記者會（FCC）副主席馬凱入境香港時，竟被盤問四小時及被拒入境。那是對新聞工作者的的莫大羞辱！

馬凱畢業於牛津大學墨頓學院英文系，未幾展開記者生涯，先後派駐巴黎、約翰內斯堡、贊比亞、曼谷、馬德里等地，最後在香港生根，斷續住了十多年。在陳浩天事件後，先被拒發工作證，變相被逐，返港時僅獲准逗留七天，今次以遊客身份訪港更被拒入境。這是繼保守黨人權委員會副主席羅杰斯後，近期第二個被拒入境的英國公民。

馬凱返回曼谷後在社交媒體發帖，稱原定來港與同事會面、出席國際文學節、與朋友道別、再訪全亞洲最好的新聞界俱樂部FCC，但在未來一段日子都不可能做到，只能遷居歐洲，重讀英國作家George Orwell著名政治預言小說《1984》。他貼出自己的香港政總採訪證和八達通照片，表示未來再不需要它們。一個居港多年的真人才，要以這種方式告別香港，實在令人難過，更令人難堪！